# Webページを保存する

2018-05-20

[このページ](https://diary.app.ssig33.com/347)の内容に触発されて作りました。現状、WebページのクリップはEvernoteで行っていますが公式のWebアプリが使いづらく（下の方のノートをロードしてくれない）、なんとか依存を減らせたらという感じです。

いま（2018-05-21）のところ、ページのURLはソースコードにベタ打ちしていますが、ゆくゆくはテキストファイルからURLのリストを読み込んで処理、あるいはサーバーにデプロイしてHTTPリクエストでURLを投げたら処理をしてファイルをどこか（Google Driveとか？）に置いてくれるようにしたい。

## 起動

```js

node index.js

```

`index.js`のurlを書き換えて`node index.js`で実行します。

出力結果はカレントディレクトリの`pages`以下に、`pages/host/title/`のようにサブディレクトリを作ってその下に置きます。`pages`以下（`pages`も含む）のディレクトリは存在しなかったら自動で作成します。

## 問題

すでに保存したページを再度取得しようとすると`fs.mkdirSync()`が失敗するので落ちます。

## メモ

### ファイルサイズの問題

元記事の方のやりかたを踏襲して、PDFとフルページのスクショ、サムネイルのスクショを保存していますが、これだとけっこうディスクの容量を喰います。あまり大きくないページで1MB、大きいものだと4MBくらいになっています。

マシンの容量を空けるためにEvernoteにこれらのファイルをアップするという方法も考えられますが、これならEvernoteでクリップしてしまったほうが容量を気にしないで済むのでいいかもしれません。

そうするとけっきょく不自由なEvernoteのWebアプリを使わざるを得なくなってしまいます。

### JSはやっぱりつらそう

引数が必要な関数を引数なしで呼べてしまう（コンパイル時にチェックできない、ESlintも気づいてくれなかった）ので、例外を吐いて落ちる、ということがコードを書いていてありました。

このくらいの規模ならあまりたいしたことはありませんが、このままガシガシJSでアプリケーションを書いていくのはつらそうな気がします。JSで大規模開発は大変、というのは聞いていましたがなんとなく実感できました。
